中央號召全民消費救經濟！網民：3千人工點敢使？

中國經濟面臨內憂外患之際，惟有自力更生。繼財金官員和金融部門出口術谷股市，向民間埋手後，現輪到國家發改委發聲。發改委新聞發言人孟瑋今日表示，一段時間以來，消費降級、住房壓力等影響消費能力的話題引發社會熱議，下一步，當局將在促進消費者「能消費」、「願消費」、「敢消費」上下功夫。然而，有網民慨嘆：「拿甚麼來消費？！」「錢袋子鼓鼓的，誰不願意消費享受啊！」

孟瑋表示，總體來看，消費對中國經濟的拉動作用不斷增強。三季度最終消費支出對經濟增長的貢獻率為78%，服務消費佔比持續提高。「可以說，中國居民消費運行總體平穩，消費升級的大勢沒有改變。」孟坦言，與此同時，制約消費提質擴容的因素依然明顯，比如，高標準產品服務供給不足、農村擴消費短板突出等。

為破除阻礙消費升級的制約因素，進一步激發居民消費潛力，孟瑋表示，下一步將特別在促進消費者能消費、願消費、敢消費三方面上下功夫，包括（一）要加大金融支持消費的力度，加快消費信貸管理模式和產品創新，降低住房、教育、醫療、養老等生活成本，化解居民消費後顧之憂；（二）推進服務消費提質擴容，引導社會力量進入旅遊、文化、體育、健康、養老服務、家政服務等居民需求旺盛的服務消費領域；（三）是營造安全放心的消費環境，讓消費者更加敢消費。

「沒有免費醫療，工薪收入低如何大膽消費！」「一個月就3千多的工資怎麼敢去消費呢？」「無後顧之憂才敢消費啊！」國家發改委的政策，引起網民熱議。有市民慨嘆，沒有免費醫療，工薪收入低如何大膽消費，呼籲政府「先抓收入！有錢才是消費的基礎！只要有收入，開支不是問題！」

習總嗰唔知幾多億身家幾時洗哂去推內衰呀？

支國財富極度集中

而班有錢既都係諗走資

貧富懸殊嚴重過香港
但有錢第一時間係諗點走

個個供緊樓 搵個幾千蚊那來閒錢 全民消費 有錢過日本，香港唔好

上層：走資
中層：買樓
中下層：哪有錢，你老母

被消費

月人幾千嗰批邊有能力供樓

所以話支那真係好屈機，一直都係玩緊養豬，全球最大兩腳羊繁殖地上線啦

人地大陸呀

港男多d上去助養村姑

重光東x，南精北屌

直接打地主啦

所以呢d 政府都好短視

大陸都係吖，大陸啲樓價都好撚貴㗎，得幾千蚊，養自己都抆抆哋，供埋樓咪即係玩鳩自己

咪即係又「十三億人一人畀一蚊你都發達」果種思維
唔諗辦法賺外人錢，一味塘水滾塘魚，刮民脂民膏

禁出國消費囉

強國人係日本買到好似搬屋咁 係時候愛國愛黨啦

所以話支那完全比支共玩爛哂，搞到個個有事只會諗住逃跑亡命，當支那只係個shithole

國家話你值三千就三千, 反了反了

無事無幹就湊花紅湊福利話自己搵成萬蚊

有事就話自己低薪

on99

支那人就係永遠唔知乜野係「能力愈大，責任愈大」，更加唔會有「貴族精神」

仲有食海底撈， 飲喜茶嘅00後

如果有一日可以公布 中共所有官員既財產
我認為真係會轟動世界

一個村官, 都可以貪幾千萬

去到政治常委果班, 真係唔敢想像
之前先有傳聞美國要凍結 江澤民 送係美國既四萬億財產

下年仲有網商法打劫網上購物
講到尾就係增值税+高樓價累事